Jonathan en ik zijn dag en nacht gewerkt sinds professor Van Helsing zag ons.
Hij is gegaan naar Whitby voor meer informatie, en hij zal hier naar morrow om ons te helpen.
Wij hebben geen geheimen onder ons; samenwerken en met een absoluut vertrouwen, wij zeker sterker dan als sommigen van ons waren in het donker."
Ze keek me zo aantrekkelijk en tegelijkertijd openbaarde, moed en standvastigheid in haar lager, dat ik in een keer aan haar wensen.
"Gij," zei ik, "doe wat je wilt in de materie.
God vergeef me als ik het mis!
Er zijn vreselijke dingen nog leren; maar als je zo ver gereden op de weg naar de arme Lucy's dood, u zult niet tevreden, ik weet nog in het duister.
Neen, het einde--Het einde--heeft u wellicht een sprankje van vrede.
Komt, is er een diner.
Wij moeten elkander sterke voor datgene wat nu voorligt; we hebben een wrede en verschrikkelijke taak.
Wanneer je hebt gegeten zult u leren de rest, en ik zal uw vragen vragen - als er iets wat je niet begrijpt, maar het was duidelijk dat ons die aanwezig waren."
_Mina Harker's Journal._ _29 September._--na het eten kwam ik met Dr. Seward aan zijn studie.
Hij bracht de fonograaf uit mijn kamer, en ik nam mijn schrijfmachine.
Hij legde me in een comfortabele stoel en regelde de grammafoon zodat ik kon aanraken zonder opstaan, en liet me hoe dit te stoppen in geval wil wilt onderbreken.
Hij zeer bedachtzaam nam een stoel met zijn rug naar mij, zodat ik wellicht zo vrij mogelijk en begon te lezen.
Ik leg de gevorkte metaal in mijn oren luistert.
Wanneer de vreselijke verhaal van Lucy's dood, en- en alles dat daarop volgde, werd gedaan, lag ik weer in mijn stoel zitten.
Gelukkig ben ik niet flauwvallen.
Toen Dr. Seward zag me sprong hij met een verontwaardigd uitroeptekens, en inderhaast een case-fles uit een kast, gaf me een brandy, die in een paar minuten enigszins hersteld .
Mijn hersenen was al in een werveling en alleen dat kwam door de menigte van verschrikkingen, het heilige licht dat mijn lieve, lieve Lucy was eindelijk in vrede, ik denk niet dat ik zou hebben gedragen zonder een scène.
